\begin{aufgabe}{Konvergenz zum goldenen Schnitt}
Der \emph{goldene Schnitt} ist die positive Lösung~$G$ der
Gleichung~$G=1+\frac{1}{G}$ (etwa 1,6). Durch~$x_0 \defeq 1$ und~$x_{n+1} \defeq
1+\frac{1}{x_n}$ für~$n \in \NN_0$ wird eine Folge reeller Zahlen definiert.
\begin{enumerate}
\item Zeige: Sollte die Folge~$(x_n)_{n \in \NN_0}$ gegen eine Zahl~$x$
konvergieren, so gilt~$x = 1+\frac{1}{x}$.
\item Zeige für alle~$n \in \NN_0$: $|x_{n+1}-G| \leq \frac{2}{3}
|x_n-G|$.
\item Folgere, dass die Folge~$(x_n)_{n\in\NN_0}$ gegen~$G$ konvergiert.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Zeige zunächst~$|x_n - G| \leq
\left(\frac{2}{3}\right)^n |x_0-G|$.\par}
\item Gib folgendem Ausdruck einen Sinn:
$1 + \frac{1}{1 + \frac{1}{1 + \frac{1}{1 + \cdots}}}$
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
